\RequirePackage{luatex85}
\documentclass[a4j]{ltjsarticle}
\title{集合論の生成的多元宇宙と地質学入門}
\author{石井大海（筑波大学数学専攻博士後期課程三年）}
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
  \emph{強制法}は、集合論の宇宙$V$を拡大した生成拡大$V[G]$を与える手法であり、様々なモデルの構成に用いられている。このとき、$V$は$V[G]$の基礎モデルであると言う。
  あたえられた宇宙$M$から強制法によって到達出来る宇宙全体が織り成すネットワークを（集合論的）\emph{生成多元宇宙}と呼び、近年研究の対象となっている。
  また、生成多元宇宙のうち、ある宇宙$M$の下側の構造（つまり$M$の基礎モデルの織り成すネットワーク）を詳しく調べる分野を\emph{集合論の地質学}と呼ぶ。

  本講演では、近年研究が進められている\emph{生成多元宇宙}および\emph{集合論の地質学}に関する基本的な事実を紹介し、多元宇宙を扱うための枠組みに関する考察を行う。
\end{abstract}
\end{document}